<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<page section="carrot2" xmlns:lang="http://www.cs.put.poznan.pl/dweiss/index.php/projects/sin/lang">
	<!-- Page info section -->
	<languages>
		<lng id="en">English</lng>
		<lng id="pl">Polski</lng>
		<default id="en"/>
	</languages>

	<title lng="en"><carrot-text/></title>
	<title lng="pl"><carrot-text/></title>

    <chapter level="1">
        <title lng="en"><carrot-text/> project</title>
        <title lng="pl">Projekt <carrot-text/></title>
        
        <lang:en>
        <p>
        <carrot-text/> is a research framework for experimenting with automated querying of
        various data sources (such as search engines), processing search results and
        their visualization.
        </p><p>
        Under the term &quot;research&quot;, we understand that the architecture
        of the system is oriented mostly toward flexibility, sometimes at
        a price of performance losses. Mechanisms such as
        data exchange via XML language, dynamically loaded components
        accessible via HTTP protocol, the use of Java as primary language
        of implementation -- they all make the system very easy to tailor
        to one's needs.
        </p><p>
        <carrot-text/> was primarily built with search results clustering in mind, but it can
        be easily configured to do other, interesting things.         
        </p>
        </lang:en>
        <lang:pl>
        <p>
        <carrot-text/>jest modułowym systemem przetwarzania rezultatów wyszukiwania danych w wyszukiwarkach internetowych,
        choć może być użyty również do innych typów danych.
        </p><p>
        Architektura systemu jest zorientowana głównie na prostote rozbudowy i ponownego użycia jego
        istniejących elementów składowych, czasem kosztem efektywności (dlatego właśnie <carrot-text/>
        jest systemem <i>naukowym</i> :).
        </p>
        <p>
        System był zbudowany pierwotnie do przetwarzania danych z wyszukiwarek internetowych, ale może
        być również użyty w innych celach.
        </p>
        <p>
        <frame>
        Strony internetowe projektu są w większości w języku angielskim ponieważ ciężko jest utrzymać ich spójność
        z aktualnym stanem systemu nawet dla jednego języka dokumentacji. Przepraszamy za niedogodności.
        </frame>
        </p>
        </lang:pl>
    </chapter>

    <chapter level="1">
        <title lng="en">The news!</title>
        <title lng="pl">Nowinki</title>

        <p>
        <lang:pl>
        Wszelkie komunikaty i dyskuje rozgłaszane są za pośrednictwem
        (publicznej) listy e-mailowej z serwera SourceForge:
        </lang:pl>
        <lang:en>
        All news and messages are spread via mailing list at SourceForge:
        </lang:en>
        <a href="http://lists.sourceforge.net/lists/listinfo/carrot2-developers">carrot2-developers@lists.sourceforge.net</a>.
        </p>
	</chapter>

    <chapter level="1">
        <title lng="en">Example applications</title>
        <title lng="pl">Przykładowe zastosowania</title>

        <p>
        <lang:pl>
        Przykładowy ekran z własnego interfejsu systemu Carrot<sup>2</sup>, którego wersja 
        demonstracyjna dostępna jest on-line pod adresem:
        </lang:pl>
        <lang:en>
        A sample screen shot from an on-line demo of Carrot's own Web meta-searching interface, accessible at:
        </lang:en>
        <a href="http://carrot.cs.put.poznan.pl/carrot2-remote-controller">http://carrot.cs.put.poznan.pl/carrot2-remote-controller</a>.        
        </p>
        
        <p>
        <illustration alt="Carrot2 demo screenshot" src="/gfx/screen/carrot2-demo-screenshot.gif">
            <description>Results of query <i>Pink Floyd</i>, clustered using Carrot<sup>2</sup></description>
        </illustration>
        </p>
        
        <!--
        <p>
        <lang:pl>
        Przykładowy ekran z zastosowania projektu Carrot<sup>2</sup> jako komponentu grupującego
        wyniki wyszukiwania w wyszukiwarce <a href="http://www.egothor.org">Egothor</a>.
        </lang:pl>
        <lang:en>
        Here is a screen shot of application of Carrot<sup>2</sup>'s components as
        a clustering engine in <a href="http://www.egothor.org">Egothor</a>
        search engine.
        </lang:en>
        </p>
        -->
	</chapter>


</page>